[另一理性討論] 金鐘 vs 銅鑼灣

我唔肯定金鐘係咪好過銅鑼灣，但有見唔少巴絲想今次試銅鑼灣，我就嘗試講吓金鐘一啲可取嘅地方，大家集思廣益。

利申（好讓大家了解有以下諗法嘅人嘅立場）：我係一個唔割蓆嘅和理非，見到上水同沙田嘅情況嬲到震、想上街，相信香港有唔少人同我情況差唔多。

好，我覺得銅鑼灣係一個可行嘅新嘗試之餘，金鐘可能亦有以下好處：

1. 呢條係和理非最熟嘅路線，一向社會有大鑊嘢發生都係咁行，有一定象徵意義。因此，沿用呢條路線應該有助吸引多啲人出嚟。

2. 對上兩次（上水同沙田）都有「勇武成份」，和理非無割蓆，亦繼續譴責政府，但佢哋係咪 ready 去參加一場可能係勇武嘅活動就係另外一個問題。如果改做銅鑼灣，咁會唔會令人覺得今次會有機會發生巷戰？如果係咁，或多或少會令部份市民卻步。

3. 連續兩場激烈抗爭，政府建制譴責暴徒譴責咗 N 次，佢哋只係想見到一樣嘢：民意逆轉。或者，呢次 721 就係一個機會話番俾政府聽：民意並無逆轉，佢哋唔使痴心妄想。如果係咁，今次人數（亦即以上兩點）可能都重要。

4. 建制認為示威人士已經「一次暴力過一次」，仲話警方應該慎發不反對通知書。所以我諗一場和平而多人參與嘅遊行能夠塞住呢班人把口。亦令政府無得借激烈抗爭封殺所有抗爭運動。呢個亦係我哋之前講「和理非 => 勇武 => 和理非 => 勇武...」嘅交替合作方式。

5.（呢點未必準確，我即管提出請大家指正）沙田事件中，最令人注目嘅係新城市廣場地下嘅劇戰，喺現場出現嘅人當中，絕大部份都係警察同抗爭者。居民係有，但唔多之餘佢哋其實係屌警察，因為警察先係影響佢哋生活嘅元兇，況且沙田都算係淺黃 (以至中立) 嘅集中地，唔少人一早已經有立場。但相比沙田，銅鑼灣嘅情況就有啲唔同：a) 途人真係好多，如果真係有巷戰，傷及無辜嘅機會唔細；b) 如果擲物傷及老少同外國遊客恐怕有人大造文章，話真係有暴徒無差別攻擊；c) 銅鑼灣居民唔多，途人唔會有被警察入侵嘅感覺，所以受影響（但原本中立）嘅人或者變咗譴責示威，或至少唔會好似沙田咁企出嚟屌埋警察一份。

6. 雨革時曾經短暫佔領過銅鑼灣，當時有批店舖東主（都有唔少人）出嚟批鬥，話阻住做生意（btw, 印象中 CCTVB 訪問咗佢哋幾日），證明建制喺嗰區（相比沙田）有一定號召力。萬一到時有碰撞，建制又會大造文章，動搖中間派，營造民意逆轉嘅氣氛。政府就係想借此解圍。

我暫時諗到係咁多，麻煩大家覺得啱或唔啱都俾啲意見，大家集思廣益。

不分化，不割蓆。

Push...

Push

負評都請講吓你嘅諗法，等大家可以討論。

金鐘勝算唔大，tear gas 水炮車齊出唔會擋到

贊成，但如果我哋當呢次係和理非（即以人數為重點）嘅回合咁又點呢？請留意第 (3) 及 (4) 點。

既然個PO咁冇意義咁我就善用下網路資源啦

我覺得係睇今次想主題係勇武定和理非+勇武
純勇武難聚人心
雖則宜家民心夠、唔同立場嘅都歸哂邊
但純勇武就一定少人
始終冇和理非就好難勇武
兩者唔可以分開

一定會衝，唔洗諗，就算係和理非遊行完左都一定會衝，所以要保護番前線

第一 從來無所謂中間派，只有騎牆派，你贏就多人撐，民意會唔會有所謂逆轉都係一個疑問

第二 你要承認依家係一場革命，
大家要認清楚自己打緊係咩仗，
依家企係政權前
係一隊濫權既警犬 一班攔路狗
我們要對準政權 必需要解決警犬呢關

趁依家人群開始突破心理關口
一鼓作氣先係上策

理解你嘅決定，但你點睇第 (5) 點嘅顧慮？

純勇武今日少人 十年後一樣少人
要多人明白勇武重要性從而投身勇武行列
一定要有正面衝突 突破心理關口

第5點顧慮 邊場民主運動發生前無人講過?
事後輿論風向係點 根本無人可以預測

打人既永遠係班狗，所以除咗店主之外其他都係應該唔會點憎我哋，反而可以比旅客睇下啲狗狗有幾暴力
仲有金鐘真係勝算唔大先去銅鑼灣，又無哂鐵欄，又可以無顧忌咁放tear gas，點打

我其實覺得你有你嘅道理，只係怕有人擲物誤傷途人，銅鑼灣真係好多人...